恒大仔學咩人上莊啊

恒管唔係大學啊 咪再扮大學生啦
上莊呢d野唔係比你地班廢柴玩架

享受u-life牙

u你老母life啊

入唔到八大，又想讀大學，又有心讀書既可以下年再考，所以即使係失敗者，都唔一定去自賤學位，好多會用一年時間自修，去掌握返中學課程，發憤圖強，入讀八大
依加八大咁多學位，有心讀既話，熟練中學知識，入到機會唔低，實在無必要浪費時間青春金錢去讀自賤學位

咁究竟咩人會揀自賤學士???

樓🐷quit 左未？

已經入唔到u，依加扮下人上莊都唔得？？

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

補充資料，依加係2017年，只有UGC 九大同樹仁叫大學，而呢班先叫大學生

jupas 有9間咩

UGC 有九間？

JUPAS 就有九間：
UGC 8 + OUHK

有上莊撚見我地攞下honour roll就話咁屈機咁癲
心諗有幾 都未dean list